畫畫應該買ipad pro10.5定9.7

唔做文書野，淨用procreate 畫畫、上網、睇Youtube，會隨身帶出街

10.5就會買全新，但front back cover plus pencil 好似好甘下

9.7就搵9成新2手or未開封機，而家好似唔算怪，連pencil應該都同10.5淨機差差唔多一千

去store玩過10.5個mon的確好爽 但大部左重左（少少），spec又的確好好多，個人又有d完美主義唔會想有明顯有人用過既痕跡.....（例如smart keyboard完全唔明點接受買二手用）

有無同樣畫畫為主既巴絲可以分享下
同埋由9.7upgrade上去既巴絲可以分享下理由，同有咩好正既地方

感激不盡

你又前殼又後殼
淨機差果少少重量可以忽略啦

都岩 但無計人垃圾成日跌到花晒，以前有部ipad3 硬殻都可以跌到爆

補充番少少
個人有一部mbp 13同Wacom companion 2
前者做文書design野後者就畫野-art station 咁，分開用無縛埋（部mac效能太廢），亦無位放external mon

而家係差在一部portable 可以拎出街坐MTR/巴士畫野，同埋平時上網睇片睇reference 可以個mon大d （而家用緊5s...）

以前有用ipad3+wacom第一代支19野+procreate畫野，但粒AAAA電玩完知後唔撚知邊到買到就無再咁做 （部ipad而家做左孝子）

Pro岩岩出個時都成日想買，但個期就買左部companion 同忙其他野；有諗過ipad9.7 甚至mini 加Wacom 新筆（1.9mm頭，係palm rejection on99）咁用，平好撚多，但始終信apple野多d，又一用可以用好多年下

雖然都主要係銀包深度問題，10.5係買就起但係唔係真係但洗多千幾兩千

自己用落9.7經驗
9.7 有時寫字都見到少少少咁多delay, 相信畫畫更甚
10.5 應該會再啱畫畫多啲

畫畫撚路過
我由以前9.7開始用同畫，到後尾唔夠容量問題trade in咗部10.5
我覺得最多嘅分別係多咗ram, 彈app情況少咗
至於display 延遲方面，畫畫果陣我覺得個分別都幾難察覺
但平常用掃mon就明顯smooth 好多
同埋畫畫大mon啲都好啲
所以一定揀10.5

畫畫撚路過
10.5吋，除左個mon 靚
架機的確快左，一般用途都好用好多

利申有舊版12吋，個mon 好有時唔夠快

地鐵我唔敢拎部ipad出黎用，甚至畫畫
成日覺得人地𥄫住 好唔自在

不過我都成日喺巴士畫
冇想像中咁爽，因為架車會chok下chok下
但快畫draft, sketch 真係一撚流

畫畫不計重量的話，10.5當然比較好。
搭台請較一下各位：如果是用iPad air2 配Procreate 之類的app邊款筆好用，剛發現動漫節Wacom有折，或者有其他牌子推薦？ 謝謝大家先

有冇人覺得pro畫野好滑都唔好畫

唔該晒咁多位巴絲
睇黎荷包夠深真係10.5會比較好

12.9 最好

呢樣我答到XD
Wacom / adonit
但都係前者比較好同係香港容易d買到~
筆有好多支，要睇你用咩機同software，每一支都略有不同, 但palm protection 通常都麻麻，要吊手/舖手巾/帶手套畫

最新個支係Wacom sketch
上一代係fineline3，再對上有fineline/ creative stylus
Air2既話應該fineline3就ok, 我check過同sketch分別主要在於後者有個好靚既portable case同支援iPad pro series

建議你上官網check多次
Youtube有大量artistic Review
識/唔怕睇日文可以睇有個網叫iPad creator ，入面有極大量各種app同筆既情報同review，包括上面提過既所有野及unboxing

難d帶出街麻，已經係成部laptop個大小...
巴打你係機主加畫畫？

有新買新 2GB Ram 同4GB Ram既分別

利申 iPad Air2用到爆mon四角變形部機 攣埋

覺, 尤其一有指紋真係唔好畫
貼磨沙貼之後好畫好多

想問下磨沙貼用起黎係點，唔反光？會唔會好影響個mon色水？用筆會唔會好刮？（刮筆尖/塊貼？）
追d post 好多都話用筆裸mon用最好

好誇張

唔畫畫係咪都係買返9.7算？

有圖有真相今晚影俾你睇

9.7=trash

唔知其他人點畫, 但係我一開始用祼筆祼mon 感覺好怪
因為覺得好跣同feel到指毛有阻力, 成日抹mon又煩
所以貼磨沙貼保護個mon, 手感似返cintiq 個mon好多
支筆其實幾尖, 張貼而家都花花地
個mon 色差視乎mon貼質素, 但覺得分別唔大

利申 電腦畫既話會用Wacom cintiq 13"

老老豆豆 連個lock制都㩒唔到
Mic又壞

10.5起碼無咁快out, ipad 得2gb,我諗ios11都係極限了。

個芒真係完全兩個世界